其實香港人根本離唔開公務員

首先戴個頭盔，非公務員+唔反對公務員唔可以持有外國護照，亦預左公務員會喺大國交惡嘅局勢吓被開刀，但唔明連登仔點解對公務員咁有敵意。無錯政府高層（ie 問責官員）係個個喺度鬥紅，幫ccp奶袋底，但中低層公務員主要都係負責民生事務，無左佢地NGO唔會收到任何資助、學生唔會有任何貸款、車主攞唔到車牌、無人可以出國.....屌公務員之前先諗諗如果政府真係慈善機構養左一班廢人，咁點解政府叫公務員WFH嘅時候會有咁多人感到生活不便？

其實政府就係社會秩序嘅代表，無話唔可以推翻現有秩序重新開始，但革命嘅代價是沈重的，大家必須要有覺悟承擔後果同做好準備。當年孫中山辛亥革命都係喺革命期間就成立臨時政府，萬一革命成功左社會都不至於會陷入完全無秩序嘅混亂狀態，但目前仲未見到香港有任何團隊有能力或者籌備緊呢樣嘢。

坦白講e家香港人對政府嘅依賴程度都係好高，而政府依然functional同埋都係資源最豐厚同人脈最廣嘅機構。退一萬步，眼前疫情過左之後一直醞釀緊嘅失業潮都係要靠政府請公務員/聯合私營機構創造職位解決，大部份人都仲需要食飯，唔可以好離地咁為左民主自由放棄所有。

利申本人純粹係一個徹底嘅現實主義者 非政府打手 有人可以推翻到我上面講嘅嘢我非常樂意接受

agger

因為連登仔好多都中咗分化毒+魚蛋論，冇晒個人獨立思考分析，呢種文化越嚟越似大陸啲小粉紅

fyi其實政府內部嘅政治光譜都好闊 港共仲未完全係獨裁政權 網民喺64時候狂share嘅情侶避坦克車圖其實係西九龍文化區m+博物館嘅藏品 m+亦有展覽過抗爭藝術（來源：立場新聞）

推

糾正連登歪風2

3

4

5

6

7

Point 27以上要收外國身份lor

連登仔：公務員就係原罪，又懶又求其

8

哦，你夠膽話連登仔
話比先生知

唔反對 公務員為香港市民服務 做乜要移民去外國

我無敵意
我想做公務員到退休

true 所以屌公務員個d一定係pr公司

岩呀 警察都係公務員應該一視同仁

同帶風向呀屌係老母？驚走唔到呀？驚咪辭工囉 垃圾公畜

加油

畀公務員耍過太多次太極

沒有無緣無故的恨

利申支持重整警隊 btw巴打係咪文盲 話左本人唔係公務員以及唔反對公務員唔比有外國護照

笑死 考公務員個陣話體制內抗爭
宜家制裁就話主要負責民生事務

俾人耍太極姐 罪不至死全家嘅（好似好多連登仔話公務員應該死全家）

唔理公務員政治立場 但佢地主要職責的確係負責民生事務 係fact

利申唔反對制裁 純粹覺得連登仔無必要敵視公務員製造對立

屌得公務員果班多數無料收入低
咪酸鳩人囉
我真係未見過任何撈得店既人會酸公務員
酸Officer級除外

pr公司不解釋

眼前疫情過左之後一直醞釀緊嘅失業潮都係要靠政府請公務員/聯合私營機構創造職位解決

學英國咁繼續派錢俾公司資助 唔得既？
公營只會越黎越冇效率

負責民生事務點體制內抗爭

咁所以你嘅結論係乜嘢 唔係好睇得明 可以換咁跟住呢？

同意唔使死全家
但請唔好申請其他國籍 一心一意效忠港共政府

有手足做YouTube channel 打國際線撐得好辛苦

快D幫忙分享出去

條友五毛 我晨早block左

一睇就知樓主係公務員狗啦

政府一定有資助私營公司 但政府本身都有流失公務員（退休/辭職）請翻新嘅都好合理

連登仔果然神通廣大 見字如見其人下話
btw真唔係lol

其實如果你要renew bno但改過名，你都有機會要問政府攞證明，除非你唔諗住renew啦

冇人話你請番人有問題
但用解決私人市場 失業問題
用請公務員黎解決 好明顯只會越攪越衰

拎得咁 ge人工，福利，工作時間，穩定性。
想食晒兩家茶禮？ 有冇咁著數先

咪同你屈鳩人pr一樣囉lol

呢件事真係唔洗咁執著啦
外國自己審查
你話真係有做野殘害市民/ 議員既
例如民政， 咪篤佢出嚟

日日係到互屌做乜
講到就黎贏
唔想比人混水摸魚咁樣

咁撚耐三峽都未撚爆啦

真係驚既果班咪辭職囉
屌完佢地又唔會達成到件事
一啲幫助都冇啊

真係支持攬炒既公務員先唔會喊苦喊忽

或者積極去諗
公務員有咩角色可以推動制度改革
而唔係一味話自己制度入面 改唔到
但又講到自己係黃點點點

抗唔抗爭唔係呢個po嘅重點 呢個po嘅重點係解釋公務員嘅必要性n糾正批鬥歪風

一句到尾
宣誓擁護國安法，到時會唔會辭職或者反抗？
自己睇路啦

有邊份工唔係負責民生事務，痴撚線
根本班公務員入得去就會自我約束，為左份工同福利香港變成點佢地都wfc

認同要改革啊 改革制度嘅成本比推翻細

公務員根本係奶共代表，咁高人工就係想你一齊奶共，奶得多就上癮，黃都變藍

利申：非公務員

你個口吻同警察一樣，you are all well and even over paid唔係做義工

中資打工反而又冇乜人嘈

其實公務員有好多藍到黑 亦好多黃到金
但政府用佢份工逼黃公務員唔好出聲
所以佢哋都唔係咁夠膽公然話自己黃
迫佢哋變隱形黃

突破盲點連燈個班出黎嘈又話自己做好多野好黃既，大家估到咩人啦

啱。
中國根本離不開美國。

唔好講到公務員無嘢做啦 高級個d好撚忙㗎 同埋市道好嘅時候私人公司有花紅公務員無你又唔講？

樓豬駁唔到

黑警同家屬就走唔甩啦
點都要死
另外做到AO位以上都係幫兇
呢個世界唔係話搵食就可以做幫兇
係有後果㗎
ACO就算啦 殺唔殺都唔影響大局

因為公務員出糧用緊納稅人錢，如果你話全部部門變晒自付盈虧就應該無咁多人嘈

其他非公務員工會又有幾多人

咁係咪要下下衝出黎嗌香港獨立先對市民有貢獻先？

自負盈虧

要搵個共同敵人出嚟批鬥
支那常見分化招式

警都係公務員
負責好多民生事務
你地俾人打俾人呃都係call 999 啦

我就覺得公務員係一種政權工具
你地生活要依靠這種工具 但你地無需成為這種工具
而這種工具對於掌權者嘅存在目的係支撐政權

叫佢print 過張form同幫手影張身分證都唔肯
屌你老母啦

即係依加係睇過眼人地高人工冇野做
定係鬥緊黃, 話全部公務員係藍先?
2樣野黎點一次過邁

我愛公務員

宣誓效忠政府未？

雙重否定係咪會叻啲

其實好多會計師樓老細都係藍，但會計師公會最後係靠好多member選出黃既主席同樣地，公務員都可以黃，係位高奶共

再重申：非公務員

先唔講你侮辱人係狗好無禮貌 另外知唔知高薪養廉係咩意思 同埋你未做過政府又知佢所有位都好舒服？

我覺得相輔相成啦

又屈毛
醒下啦，屌公務員就pr五毛facebook都大把人屌，點解唔可以清醒啲接受現實，社會有人就係睇唔過眼仆街正苦而要屌埋服務正苦嘅人呀
我唔討論屌公務員呢樣野啱唔啱啦，但真係唔使再幻想屌嘅人係pr五毛

公務員都有好似顏武周咁既 比政府逼害
如果一間公司出左一班好出名既藍絲 然後連登仔就話成間公司都仆街 唔應該比佢地移民 咁真係有排批鬥

咁點解公務員工會就要追住黎講
其他非公務員工會又唔洗講?

呢個post啲公務員有咩打算？

隱形黃關鍵時刻出手搞鳩對家 比公然黃個戰略價值更大

啱呀，但係依家個政權根本上係垃圾
所以只有革命

你個思想同維新派冇分別

警察係公務員 而且做得好差 需要重整

btw咁你係咪已經做好推翻政權嘅準備？

公務員係得中高層overpaid，抵俾人鬧

公務員大部份係中低層好多都跑輸大市，會紅眼嘅根本社會垃圾

你地係邊個養呀？其他職業嘅黎民百姓同你地有份幫港共做協調嘅平庸之惡拉埋嚟講呀？悶唔悶啲呀？

呢d文書野有幾難做
求其請fg train幾個月比20k實大把人仆過黎

公墓員明明人工低

上連登勿認真
太多PR打手五毛帶風向
最緊要有獨立思考

屌你whataboutism先
加個-ism就係真理

咁你要論證下香港e家嘅情況係咪去到晚清咁差 呢個topic可以寫到份paper出黎lol

成日覺得屌公務員就係酸係咩料 大把人唔鐘意班廢人啦 有幾可會比佢地服務到

同班狗話你地酸佢高人工有咩分別？

好似好多pr打手五毛咪代表你地無得到廣泛認同囉block9哂佢圍爐打飛機囉，支那人精神

其實難就難在，人明明有立場，你有良心你係黃
但你份工迫你收聲，迫你藍
仲有，正常人有common semse都唔會咁on9，但你睇下啲政府聲明，份份on9到違反人類智慧，真係一路寫一路面紅
除非你係藍屍紅屍

我都唔明點解總係有班人覺得唔中意公務員就係pr五毛
其實點解我一定要中意佢地，我交稅養廢人點解我要中意班廢人

其實好多人都睇唔過眼私人公司服務

屌公務員 就係pr 五毛 酸公務員 考唔到公務員

仲出國？
我地要封美國駐香港總領事館

由佢地啦，邊個冇腦已經好明顯，佢地眼中香港人只可以愛公務員，唔愛嘅全部pr五毛
懷疑呢班人做得正苦耐根本唔知出面個社會係點

班友唯我獨尊
非我族類就係五毛pr狗
討論質素異常地低

政府聲明係高層出 唔係個個公務員都要處理政治嘢 中低層其實係可以有自己立場

咁呢樣真係唔係佢哋幫㗎喎，影印都係cost嚟，文具店都會收你錢啦，如果個個都走來話要幫佢print，即係做埋免費文具店？下次有人拎住成本簿仔嚟要佢由頭影到落尾咁點？唔幫又問點解幫你唔幫佢。

香港人真係咩都屌，但又唔諗吓到底合唔合理，背後牽連嘅影響係幾大，總之方便唔到自己就係錯

樓主咁有心機打咁大篇嘢，結果啲reply又係用一兩句loop返啲舊point，有啲仲九唔搭八，慘

點解要block
郁啲就block同共產黨有咩分別
只係呼籲大家睇人留言之前
諗下講緊乜，自己又係咪真係buy佢哋講嘅嘢先

咁你既意思即係無膽推翻港共就無權批評同質疑班公務員?

做乜要效忠港共咁手足俾警犬打係抵死?警犬因為只需效忠港共所以亂鳩打人啱?

咁黑警都係啦，好多都無出去打人，而係文職，處理日常事務糾紛，係咪唔可以敵視？

兩邊都係啦
一邊話對方係pr，一邊話對方就係公務員
都唔知有乜好拗

get 唔到！
香港市民倚賴政府？！
定俾政府啲規矩限制左市民？

連登只係一個二元對立既地方
一大班人只會屈毛屈pr
無任何立論
一啲討論質素都無

咁你寫d有建設性嘅論點黎睇睇？利申無block過一個ac 同埋無話唔可以屌公務員 其實我覺得公務員嘅職責係包埋俾人屌 但唔好分化

又唔好下下叫人辭職
係咪你幫人養家先

咪又係做港共既小齒輪
唔好下下拉藍資同中資落水啦
撐公務員既剩係識用臭蟲論
無第二招架啦

講到公務員冇糧出咁

識個會走得好前既公務員
好支持一律公務員被外國制裁
真濫炒派

呢個睇你點劃線啦，有啲上咗腦嘅人鍾意敵視埋淺黃添，吹佢唔脹架wor
敵視埋負責擔擔抬抬嘅workman公務員，話佢有份搞到香港淪陷，我就真係唔明做乜鳩了

連登大部分都係小朋友
無乜獨立思考
你同佢地講冇撚用

Up乜撚嘢啊你九唔撚搭八

有 但貌似好多都係唔理性嘅批評n煽動仇恨 （eg公務狗死全家/廢人攞高人工唔做嘢）

香港太難搵食 想走又走唔到
又唔想適應新環境 唉

影張證又點？
形式主義 仲要玩膠味濃
同影自己張個人八達通有咩分別？

如果公務員要簽確認書咪又係仆住去簽

其實提藍資/中資唔係一種臭蟲論，而係想對方劃線時要consistent

咁嚴謹少少
幫過中資企業/藍絲集團/同支那有來往嘅公司做嘢嘅，都應該全部無一倖免，包括家屬

咁究竟你係不滿仆住去簽嘅人，定不滿公務員

你錯L哂, 香港人係靠制度, 靠公務員又懶又唔做野又奶共. 真係死得人.

公務員只係制度既產物. 無左可以再train 過.

咁有班人咪又係見到兩句對公務員negative嘅comment就屈毛屈pr
咁你係咪應該都開個po叫人正視下呢樣野？
就黎俾呢班人搞到一言堂啦

You are well paid for it

負責喺office擔擔抬抬嘅workman點樣「直接」做極權打手？

廢人攞高人工唔做嘢係事實
唔好濛湖視聽

公務員之中既冗員
本質上同新移民吮資源無分別

唔好同我講私人公司都有冗員
因為公務員係公帑出糧，係公僕

唔好問我點知，心中立場梗係可以有，但一俾人感覺到，就會被篤灰，照肺，連高級公務員都收到管理層主動溫馨提示

所以上得連登唔係未成年小朋友就係做緊公務員，你帶個腦先學人講獨立思考啦

識人做中資 fyi其實每一個香港嘅中資機構都有政治任務 唔係純粹嘅商家 屌公務員不如屌中資先

你咪繼續覺得成本薄同copy張身份證係一樣囉

唔理咁多
支持攬炒
公務員冇得倖免

下？以當時既環境，點解唔可以係期望政府肯回應、肯屈服？可以變返好似原來咁？
公務員條路黎講 走左仲做得咩？

你可以話佢哋自私、為自利，但一有BNO就分化 唔見得好大義。

「英國無義務去幫非BNO啊，你班人等其他國家幫啦。」有幾多準備走既人 係打算自己上到岸就踢其他人落崖

上當日講既2百萬人去左邊？
上當日叫人要藍變黃既人去左邊？

公務員個心好黃
黃到連social media都要自我洗地

賤囉，仲可以點睇
你都只會舉呢啲有具體罪行嘅崗位，而唔會問我點睇圖書館負責換水個workman
即係你都係睇返佢地嘅具體行為，而唔係僱主係乜水啦

終極目標就係廢左成個政府，由頂到底
攬公務員做乜？

公務員團隊有心做, 好多問題都唔存在
香港廿幾年民生有咩進步? 唔洗下下shoot 返個波比內地既
醫療保障,炒骨灰龕(食衛)
港鐵,大量房屋短缺(運房)
高價基建低質水平, 鉛水(發展), etc.

就算大事件都零問責. 互相cover 扮傻.
發展到今日當市民係傻
Mentality 都係去演繹(PR)民生問題唔係去解決
錢就用唔少, 問題永遠得個拖玩口技. DIU.

咁都唔係每個公務員有份參與政策制定 同埋中資機構好大程度推動左ccp對香港嘅壓迫（例如國安公署嘅大本營維景酒店係中旅集團旗下嘅物業）

Agger.......

咁講有邊個職業唔係咁總有人可以取代到架啦

關bno咩事？
97後無bno就無留英，呢個係政治現實
係度怨自己無bno, 同怨自己老豆唔係李嘉誠無分別
人既身世邊有得怨

最多咪屌嗰班有bno既free-rider可以從中得利
但英國的確無道義幫非bno既港人
唔知你點解拉埋來講
完全係錯既類比

兩件事：

1. 樓主個論點等同「警察（本質上）有用，所以唔好𨳒警察」

呢點應該大家都明問題喺邊

2. 咁其實又真係好多公務員只係打份工，好多人好多年前入職，不必然係支持依家政府嘅政治立場。我唔覺得需要憎全部公務員。

所以，你嘅立論(i.e. 公務員都係雞係公廁) 係出於「方便」，而唔係基於嚴謹推論
咁你都唔好怪人拉埋藍資中資落水啦，人地都係為咗方便啫，「你做中銀，點知你有冇幫過中共洗黑錢」

算鳩數啦
同兒登講邏輯
一句到尾就係妒忌人哋份工好過自己

ching你坐左幾多個月？仲咁熱愛法律
btw如果無中共你覺得港共洗唔洗折墮到咁

公務員服務質素係屎
由細聽到大
班友對唔對得住份糧，心照啦

即係幫得你一個就要幫哂，否則就係unfair treatment，到底你明唔明 你開得個頭做免費文具店，就唔可以拒絕任何影印要求㗎啦！

唔通又要set條rule出嚟話：丫，影印一張呢就可以，多過一張呢就唔可以。然後就會有人話：「班公務員叫佢影印兩張紙都唔肯，剩係可以影印一張！屌你老母啦！」

lm later see

睇吓呢啲論點，人唔笑狗都吠

亦都唔係每隻狗都有份參與示威震壓既指揮

算鳩數吓

公務員係香港人出錢請返黎
中資唔係 唔好拉中資落水

你依d連基本野都分唔清 唔好諗住開風向po啦

仲有，基於你呢種方便邏輯，就連外判工、起路工人(班地盤工人唔係公務員嚟架) 都係罪人
我就真係冇辦法認同呢種邏輯

反駁左先啦
一啲立論都無
同屈毛屈pr無異

公務員服務質素低
係一個客觀事實

立會咁多法案, 咪又係公務員同建制有哂溝通.
玩條行人天橋都十億八億. 一樣批
批既人都唔洗director grade

基本上就係高有高玩, 低有低玩

我地要攬炒
政府運作點攬炒

咪話咗就係你出錢請班人返嚟
你一定係支持政府

1. 我支持言論自由 唔反對連登仔小公務員做得唔好嘅地方 但將所有公務員講到係ccp壓迫香港人嘅爪牙呢種論述又係咪理智呢？我唔覺得全體公務員係可以同警察劃上等號

2. 認同 連登仔全部都係唔洗食飯嘅民主鬥士 好離地

提醒你consistent而你真係要consistent的話，我諗只有少數人(如你) 先會被劃入無罪

首先我睇唔到任何客觀嘅數據公務員質素低
其次，原來質素低就要制裁
咁你呢啲垃圾更加應該制裁

中國公務員
平均月薪7000定9000銀

直頭垃撚圾
做野慢撚到 又跑贏大市
投票罷工又唔撚敢
講緊去投咋 班垃圾有撚用咩

一句到尾就係妒忌人哋份工好過自己
好有邏輯

同意呀
我一路只係提醒你，根據你嘅方便邏輯，被你劃為罪人嘅範圍只會大撚到離譜

中資班人有份簽支持國安法
俾民賤聯同港共拎咗嚟做推行借口之一
咁都唔算有份推動個政策？

搞清楚你被逼同你自願未
交稅你唔可以走數
但份工你可以唔做

唔好偷換概念啦

如果公務員肯團結罷工嘅話
個政府一早冧咗
後續就唔會咁多手足傷嘅傷死嘅死
分分鐘今日已經有普選天下太平

話屌 冇客觀數據？

你都係收皮罷啦

唔好打稻草人，點解你唔可以辭職？
回應到未？
講咗幾十次，都未有人回應到
其實只要所有人都辭職，唔交稅
政府晨早癱瘓左

唔通紋身 紋「黃絲」係個額頭到？

仲有，形式主義？係唔撚係和理非就形式主義 玩分化？

區議會立法會投票係唔撚係又形式？

你講到禁撚激進，係咪要學藍絲咁講 你又攞政府批果一萬？你電話個台又係中資？你依然係要用所謂既東江水，所以你都係罪人？
大陸既滲透 係香港，基本上你無可能完全無用過中資、政府提供既野，簡單d免費教育。
所以，就算係你意願下唔認同政府 就唔應該享有政府比既薪酬？
咁你既degree係唔係又應該不被國際認可？

一句講哂 屌你當初叫你投過票罷工都唔肯

點解唔屌得呀

投個票咋wor 又唔撚係叫你地上前線

算啦
公務員話自己質素高
Cls

支那要搞公墓員關連登撚事？

呢種「外判罷工論」幾個月前都俾人推翻咗啦
三罷不成係香港人嘅共同責任，個結果就係共業

我反駁緊樓主話公務員只理民生
奈何其實連民生佢地都搞唔掂

我無話因為「質素低就要制裁」
我係主張「一律公務員就要制裁」
而客觀事實係
就算外國移民官，vetting公務員都會特別嚴

唔該，想要有質素既討論
用下個腦，睇下上文下理
唔好亂打稻草人，thanks

如果講質素
做寬頻公司、保險、地產
全部都要制裁，可唔可以講多啲邏輯，唔該

幫共產黨打工話自己黃
我係共產黨都清算佢地啦

想問原始社會有政府？
政府既設立係分配資源，以家既政府有做到？
學生資助佢有做好資源分配？
公屋富戶拎全額，學生貸款拖欠10年唔追債。
運輸證件牌費只係竊取金錢既方法，而唔係代表我識唔識揸車同交通規則。

Jason 哥你感情台狗公有幾高質呀

公務員話自己做野好有效率

咁已經唔係討論內容，質素好唔好同應唔應該制裁都唔關事
咁你講嚟做乜？嘥時間

條友city asso 狗公啦

滑坡謬誤
sorry, 反駁都費事

非公務員罷工同公務員罷點可以同日而語
其他人罷工唔會阻到政府分毫（即時地）
公務員罷工一日個政府都運作唔到
手握大權點解仲要睇其他市民頭？

可能你mix咗我同其他user嘅立場
我嘅立場係，要屌就屌個崗位嘅具體職責(冇人會幫黑警兜) ，睇僱主身份嚟批鬥並唔合理，例證就係圖書館workman(我仲未見你解釋圖書館workman點樣「直接」做極權打手)
我提中資、藍資，係話「假如」你嘅邏輯成立，你嘅批鬥對象就會大撚到離譜

撐公務員既logic有二
一. 滑坡謬誤
二. 臭蟲論

但從來唔正視自身問題
好虛偽

首先重申一次我唔係公務員 所以辭唔到職
第二就係我唔認為癱瘓政府而無後備plan係一個good idea 同埋無人配合證明大多數人都未到咁極端

ching要諗清楚 攬炒係手段 唔係目的

即係你覺得自己可以consistent、自己嘅方便邏輯亦成立，但同時又可以唔屌埋中資藍資？

打咩稻草人呀 你up乜野
我唔係想癱瘓個政府wor
關咩事？ 我係要關依個政府事既人負責
搞清楚依一點

再講 我唔認為全部人辭職對港共有咩傷害
你諗清諗楚先
唔好急住駁我

原來佢地反對制裁姐。廢係認既面皮果然有train 開
Btw, 家下公務員反對制裁既方案係上連登?

屌你又on9？
乜撚野現實啊，唔撚係人地幫你爭取 你有撚得走？
講撚到自己好撚應份有

屌你老母

係爭取與唔爭取既問題，自己有就唔撚想比其他人都有 自撚私
乜撚野叫等其他國家啊？係要爭取啊！
廿鳩幾年bno咪又係無，又無啦啦有義務？佢係唔想有義務 而家都可以唔撚比你有！

仲有，睇返歷史佢係無比香港人公投自決

收皮啦

//但中低層公務員主要都係負責民生事務

呢句野樓主打架
回應樓主都唔係討論內容？柒頭皮

咁其實支持緊政府運作既
係所有納稅人
呢個你明？

因為駁唔撚到 垃圾五毛分化撚

你意思係workman負責將敏感圖書下架？

成段嘢都冇撚腦
世界冇話邊個咗唔得，正如宜家主流超市得百佳、惠康、一田，其實執7曬都冇問題，有需要自然有人會開類似超市，而且同政府唔同，做得廢係真係有機會倒閉。

你講果d資助乜乜77，係點都有人做，問題係佢地做得幾冇效率，幾多漏洞都好，因為唔會有後果，社會有呢d政府部門有乜進步？

有邊個地方嘅人可以離開公務員？
係睇依賴程度咖姐
香港冇it，樣樣嘢都要面交，唔可以上網解決咪咁大影響囉

佢既意思係負責民生服務
唔係政策規劃者
咁關服務質素咩事

交稅=支持政府？
即係政府做好野 我先要交？

交稅唔係你想交先交架
你交過稅未架？

拉

公務員一心一意效忠港共嘛,咁打市民保衛港共咪啱晒囉,係你哩個市民既期望黎喎

邊個做根本唔重要
咁你屌乜鳩

英國眼下
收留bno人的確比較容易，容易向自身國民交待
但非bno人唔係
呢個就係殘酷既政治現實
唔係你嬲就會改變到

完全倒因為果

而家咁擴大嘅公務員體系好大部份都係攞嚟做audit、縮數同、審查拎福利/錢嘅人。係因為行政主導政策，先比人有幻覺公務員掌管民生事務。

舉個簡單例子：區議會大可以直接處理區內市政，直接審議工程等批款，但係政府就係唔想區議會或者市民有咁多權力，所以先成立民政署去限制區議員嘅權力；

唔係香港人依賴政府，相反係政權將所有嘢攬晒上身先要請咁多公務員。

你要堅持你套方便邏輯(但又覺得自己consistent 果下好嘢) ，即係放棄理性，都冇咩可以討論

做緊二級工人嗰個最慘
日日返工本身都只係洗下廁所，都變咗黨員

即係你想話交稅係被逼
無得選擇
但我同你講其實以你呢個邏輯，你呢個論點唔啱
因為你可以辭職
拎綜援
咁樣就唔使交稅
就唔使支持政府

其實你都可以去考
機會係平等

係政府依賴人民 唔係人民依賴政府
拉

又spin
宜家唔做公務員係咪犯法？
公務員係主動去做

但交稅唔係
市民交稅係基於法律要求

交稅呢個類比討論過幾十次，係不成立
唔好再用，thanks

樓主將個議題兩極化， 變成一係就要接受依家既公務員， 一係就冇哂公務員

中間仲有好多空間， 例如公務員人工過高， 反映唔到佢做既野既值值， 就應該減人工。 又例如如果冗員太多就應該裁員。 又例如做返d 正常問責（遺失選民資料冇人負責？）

如果你將所有野兩極化， 下下都要成個行業消失， 咁除左廢老， 層壓同拎綜援既大陸人， 大部分行業都有問題。 例如冇左保險狗= 所有人冇得買保險， 冇左警察= 冇得報警， 冇左清潔姐姐= 冇人會清潔， 冇左老師= 學生返學唔知做乜， 所以 [香港人根本離唔開____ ] 係填乜都會成立

個議題應該著眼係點樣令到公務員可以符合返大眾期望，而唔係一句冇左佢唔得就合理化公務員為人垢病既地方

你試過比二級工人用鮑魚刷打？

係政府依賴人民
唔係人民依賴政府
拉

睇返我講過咩

論點唔岩？
論點有分岩定唔岩架咩？
....

你假設我係冇車冇樓冇野要供？
唔係靜係要返工先要交稅架

你不如都係承認自己仲未知道個社會係點operate先啦

老老豆豆公務員大部分生產力低係事實黎。
不過唔代表無作用

咁你要做既係證明所有公務員都有傷害過民主自由
願聞其詳

我都block咗佢

香港人揾工離唔開政府就真
ACO一話請人幾多人狗衝
仲有紀律部隊，甚至狗

樓主你同班兒登仔認真？
呢度好撚多中學雞 覺得成個社會欠左佢地
覺得做公務員就係走狗

車樓果啲係法律上要你供？
定係係你自己主動去供？

你有啲啲logic，我咪駁
你其他回應我都有駁

而呢個的確係滑坡謬誤
無反駁既意思

重伸，我主張一律公務員受制裁
因為都係港共既一員，就係咁簡單
一律滑坡定理，臭蟲論，與我無關

港共要受制裁
公務員係港共既一員
同樣要受制裁
logic就係咁簡單

終於有make sense嘅回應
不過我諗樓主唔會覆你

真理性討論

咁黃嘅可以做乜？政府唔得，中資唔得，藍店唔得，藍上司唔得。中立即係藍啦 唔得！冇表態即係想食兩家茶禮啦 都唔得啦！
介唔介意講下你做咩工？我都想defend下

係政府依賴人民
唔係人民依賴政府
歪理風向 拉

乜野法律上要我供呀？
果d係我既財產呀
咩法律上要供呀？

中學就無能力同無權力議政？咁家長主義搞到我以為你支那落黎無耐

利伸大學畢業

咁點解中資藍店可以？政府工就唔可以黃？

？

原來係咁
唔怪得知啲論點好撚鳩屎
原來asso仔

最麻煩係pr5毛藍絲滲透得好犀利

一個post已經幾十個係咁圍爐，而家佢地醒左，個屈返人地5毛pr, 大家一笑置之，保持獨立思考唔好比佢地帶風向

呢個我認同
政府工好多多餘嘅行政程序
係要改善

講野好學生哥feel...

你個論點唔岩！

以你嘅講法，唔單止公務員
係包括所有非牟利機構
有接受政府資助嘅公司同機構都應該制裁，認同？

可能佢就係喺圖書館做workman
對於被敵視覺得好嬲好嬲
但又唔諗下自己係港共既一員

知唔知咩叫公僕呀？屈哂成班人係無政府主義者，都on99

其實你賣左佢
擁有現金資產係唔需要交稅
定係你一直比多咗錢政府

公務員一路無defend自己唔應該被制裁
因為佢地都知道幫政府打工係契弟係公狗
但上到連登又口硬

佢地只會話藍資紅資既員工都應該被制裁
根本公務員自己先係魚蛋論

你話因為跟政府做嘢，就係有幫手打壓
非牟利機構99%嘅收入，都係政府撥款
佢都係需要完成政府嘅要求，先會再繼續有撥款，所以全部都會跑數
所以非牟利機構係應該懲罰，認同？

第二個問題，你話有冇幫手打香港人，咁個二級工人點樣打壓香港人？

block埋佢先
條友講野好白痴
睇佢講野好浪費時間

88 pr公司

你真係覺得區議會有能力處理曬所有民生事務？你想攞身分證的話你覺得區議員有無能力印到張卡俾你？你覺得條路起得唔好區議員係咪可以自己做曬評估+請施工隊伍過黎整過條路？同埋民生政策嘅大方向區議會真係有能力制定？區議會有無人脈同能力請大財團/商家/NGO同佢地合作推出利民政策？

民生事務太複雜 需要好多唔同部門協調先可以處理 同埋如果無人審核評估區議員要求嘅撥款係咪合理 咁佢地貪污/做錯嘢點算 佢地權力咪好大？

你係咪諗得太簡單/太陰謀論

真係有得say no咩
我同你講其實冇
因為間公司大部份嘅錢都係政府批出嚟
有簽協議，一定要做先有錢

但唔明連登仔點解對公務員咁有敵意 <-人工 hea

即係你要我拎住d cash訓街？
你租樓都要比錢政府啦屌
你真係好天真

利申唔係我將議題兩極化 係連登仔 你睇下出面d po點叫公務狗死全家 btw你講嘅嘢部份認同 公務員做嘢的確有好大改善空間

私人工咪一樣 為左份工 一樣死忍

點解淨係針公務員？

1.有機構負責搞洗腦營
所以全部非牟利機構都應該制裁
呢個係你嘅邏輯

2.你講緊嗰啲係ca做
二級工人唔會接觸文書野，只係負責清潔
即係平時公司洗地嗰個

自己google下市政局同區議會嘅分别

政府要為人民負責任
私企只為股東負責任

你住公屋其實可以唔使錢
唔好咁天真啦

你有cash點撚樣住公屋

仲未計要等幾撚多年先等到？
多謝公務員！

就係做過有比較先知有幾舒服，政府岩晒d不思取進既人，只要聽聽話話就得，如果貪冇野做人工高福利好冇壓力就一定做政府。

但如果立志想改變付出社會，一定係私人工

敢問一下，公務員係邊個出糧？

隻連登勇士真係乜撚都唔識係度鳩up架wor

公務員幾時無負責任？ 佢地有冇因為你係黃絲唔提服務？ 佢地有冇因為對方藍絲又唔提供服務？

係公務員離唔開香港

想知私人工點改變社會 企業嘅目的都係maximize profit

做政府工唔洗做對野，唔好做錯野就得。呢個風氣唔改，加上個個為左份糧唔敢出聲，香港公務員只會係負累同寄生蟲

公務員減半人手都可以

你要洗錢一定洗到
如果你洗錢上有困難，我可以幫你
等公屋期間你唔驚會瞓街喎，大把宿舍俾人住
明唔明個問題係邊，而家你要人地付出
即係鬥黃
就係運動上最可恥嘅人
反政府ok,反藍絲OK
但係批鬥自己人就唔得
我唔係公務員，但隊友係
有無聽過無罪假定
佢地無做錯就係無罪
你地做緊既係有罪假定

Max profit已經包含左好多意義，你知唔知要幾多新policy/Innovation/management 先做到sustainable profit maximisation. 你唔好盲撐政府啦傻閪

咪就係，同歷史博物館之前先搞完個中共建國70年展

了解多啲公共服務啦
廢人

想幫公墓猿就咪再出呢吹捧同誇大公墓猿作用同能力嘅post
Humble啲承認唔夠腰骨走要為份糧同穩定幫港共做嘢，人之常情會有人理解
吹到自己上天去justify個自己留低嘅正當性等比屌多兩錢重

比個例子你：
————-
On9毒撚： 我只係鐘意自己一個人先唔拍拖，唔係我無得拍拖，只係我唔想拍拖，睇唔上眼啫

Humble毒撚：你估我唔想拍拖咩，我只係唔夠吸引又唔敢去識女仔

前者你啲朋友只會笑柒你on9同話抵你死，後者會有人體諒，甚至有人幫你

————-

想做邊個自己反省下啦

唔好講到公務員咁偉大，咪又係為錢。
事實上係公務員離唔開份工，絕對唔係香港離唔開公務員ok?

你睇清楚我答你咩先啦

先唔講本身公務員值唔值e個人工
就單睇社會運動黎講，佢地只係口講自己係黃，但實際行動就戴曬頭盔，癱瘓政府/爆多d黑材料都做唔到 成件事係錢就佢袋，光環又係佢攞埋

而本身公務員好多都唔值咁高人工，做野慢，但又唔係特別準都未計又d行業嘅政府工係外判比出面d公司做，之後自己只係監察下review 下d野 d野就算出左事，政府都有大量制度保護番自己友

都仲未講政府吸曬d人材，對部分行業嘅影響

總結黎講，我會話政府工高薪根本唔work

我靜係知佢地連去投票罷工都唔肯
靜係依點都收你皮啦 鬥乜撚野黃？ 鬥淺黃呀？

係呀有資產可以住公屋
第一次聽

我唔係盲撐 真心想問 因為真係唔知 你可以講多d

洗錢都要人教.....
完

連登公務員：我係服務緊市民！唔係幫緊港共打工！我好有使命感架！

實際公務員：唉，想去長旅行。攤長啲野嚟OT做，claim假去日本先

由頭到尾都係臭蟲論
又叫人唔好鬥黃 但就要人賣車賣樓等有公屋唔好交稅

到底撐公務員班人係咪同7婆一樣咁撚厚面皮唔知醜

認同其實公務員都無乜道德高地可以佔領 因為佢地上司高官嘅政治取態真係好紅 但我真係覺得政府嘅存在係必要 學術討論 你點睇無政府主義

問緊你點樣有資產去申請公屋呀

無可能
要洗錢，明唔明

咁佢都係喺innovation方面改革社會姐 政府嘅職能係維持秩序/創建制度 無framework去創造一個合適嘅環境好難let everything thrives

政府啲project咁撚貴，其中一個原因就係咁解
請班廢人入去mon住外判商/consultant做
倒不如政府直接請人返嚟自己做
減少一層員工，減少比機會佢地吮資源

唔明 教下我啦公共服務

捐晒啲錢去
明唔明

啱啱睇完市政局 承認自己孤陋寡聞 唔認識香港個段歷史 但係市政局都唔係包攬曬所有民生事務 貌似主要都係負責文娛康樂

要人賣車賣樓再住公屋拎綜緩
先有資格屌公務員唔夠黃

笑撚左

之後下一秒屌人鬥黃

而家講緊公墓猿應唔應該比人屌同點樣應對分化，唔係講政府同公墓猿嘅存在必要性
無政府自然會有人組，必要事業一樣會有人接手去做，唔係得現政同人員先做到，你唔需要spin個話題去咁遠，亦無必要偷換概念

拉乜春
宜家講緊實然既現象
你講個理想狀態出黎做乜再bold埋當解決左問題?
我鬼唔撚知公民社會係理想咩 實情係宜家民主制都未係
大部份連民主制概念/先決條件係點都未清楚
淨係叫口號

同你講咁多野浪費我時間
原來連基本野都搞唔掂

公墓園唔幫手就是幫兇

奴隸以為自己好撚醒打篇撚長嘅白癡文

現實主義者走去提倡唔現實既行為 仲可唔可以叫自已做現實主義者?

我覺得可以屌公務員 但唔係將公務員同香港人擺喺對立面 因為兩樣嘢分割唔到 同埋事實係好多嘢 唔單止政府 都係又黃又藍嘅混合體 下下批鬥你會無左好多朋友

btw正如上文所述 我認同可以革命推翻政府 但必須有後備plan 籌組定一個新政府先 但目前無人做呢樣嘢

好長咩？btw唔覺得自己醒

係
我見gradE po, 之前有人話入政府係為左洗曬政府/中共d錢 聽完真係笑到仆街一聽e類垃圾話真係即刻分到個人係唔係真黃

我會建議外國政府同機構，認真考慮請唔請做過/做緊政府工嘅人，另外，唔好比居留權佢地

我風間巴都知有唔少工程嘅連登仔唔中意我，但我係真心為工程e行好

利申未入到行，希望下年有機啦

我想知我提倡左咩行為

只係PR

下個post就香港離不開支那

Agger

你屌我pr我都係咁講㗎啦 我覺得支那雖然好邪惡 但香港同支那嘅關係真.唔係可以一刀切咁簡單 唔好話香港 全世界（包括美國）同支那嘅關係都千絲萬縷

樓主弱智就出少句聲倒米
全世界有邊個國家既人唔用公共服務
咁係咪代表依賴？ 用呢樣野話公務員好有用我覺得你侮辱左佢地
跟住臨時政府個part仲on9
臨時政府原來有人覺得係要靠公務員先搞到
你都係出少句聲啦 講句唔好鬥黃就算啦

我諗你誤會左我嘅意思 無錯全世界所有國家都有provide公共服務 但係咪真係做得有香港好呢？平心而論香港政府做嘅唔少嘢n provide嘅service都係有質素

至於臨時政府個part 見到連登仔狂批鬥公務員 於是就想黎個推翻政府無曬所有公務員嘅思想實驗 結論係推翻政府而無backup plan係唔可行的 因為無政府狀態=陷入混亂

下， 照你咁講咩國家可以離開公務員

問題係未見到e家有團隊有能力咁做 同埋都唔覺得有好大民意支持 連登係激進少數派 大多數人都係溫和淺黃

連登仔話唔要公務員公務員死全家阿嘛 利申支持林鄭下台+普選

無一個正常運作嘅國家可以無政府

一份文件一個人做 兩個人check 再搵多三個人audit

樓主快d走
好快有人入黎咬你

真，大部分公務員根本好低人工，撈得掂既根本唔會眼紅人
兒登仔個個fg 50k, 竟然會講埋d "佢平時咁得閒，而家又可以wfh，都有30k，點合理架”

lol 成個政府所有部門完全停擺？未聽過

西九 M+﹕沒收藏與香港示威相關創作

一些政府機構 仲要係非緊急服務 知咩事啦

原來咁多架

俾人屌慣 已經無感覺了

未有姐 仲討論緊 但佢收藏左64幅相n請左果個藝術家做展覽係事實

林鄭陷家呢？
收皮啦PR公司

On9 logic, 咁你既logic, 香港人都唔可以離開ccp啦

我話你似pr公司多啲
家陣攬炒呀師父，無痛攬炒？
美國玩禁曬全體共產黨就拍案叫絕
依家抵制全體公務員就前線好黃？講唔過去掛

學資處啲賤狗死全家 借錢都撚鳩我

實名簽確認書，匿名post員工證制度內抗爭

助理文書主任ACO公開招聘又開始啦

呢場運動前入職我冇所謂
但運動後你仲要加入呢個政府部門
就值得鄙視

講到尾你都係覺得食兩家茶禮好嘅啫
到時畀英國查到趕你走 你唔好怨

咁你咁講嘅啫係信服現有權威啦
咁黃色經濟圈都係廢啦？

錯好多

公墓園肯俾心機做 就唔會咁多濫用社會資源喇 自己有幾多斤兩自己知

唔係唔需要 只不過佢地負責嘅嘢係非緊急

唔反對有志改革體制/有政治抱負嘅青年考高級公務員

Like it or not 我認為香港同中国嘅關係的確千絲萬縷 唔係可以一刀切咁簡單

咁即係強如美帝,都接受到有亢員咯,政府低效率係全世界政府都有的問題,換任何人做,都會成為體制的一部分

我唔認為考警察可以為警隊制度帶黎任何改變

目前黎講政府始終要存在 同埋未來發展無人預測到 有人想嘗試喺體制內等待時機/慢慢帶來改變都唔可以完全否定嘅

唔同人有唔同諗法 都係為香港好就ok e家乜都要試下㗎啦 無人知道有咩係work

所以話你on9就係咁解，依家世界上所有現行存在既制度/政府組織，有邊啲唔係同社會環環相扣？但咁樣係咪代表唔可以改變？清朝帝制同社會不可分割，代表唔可以推翻？黑奴制度同美國社會緊密，又代表唔可以推翻？

依出面啲人失曬業，公務員仲準時出糧你又唔講？

咪繼續要求啲公務員按本子辦事囉

可以改變 但要有計畫n準備 例如推翻清朝前孫中山已經籌組左臨時政府n同袁世凱合作逼溥儀退位 廢除黑奴制度之前一定都有好多遊說工作爭取唔同parties嘅支持 同埋要準備點樣比新身份d成為自由人嘅黑奴

以及大眾都要準備好承受改變帶黎嘅衝擊

好撚on9, 覺得有抱負既人可以改變到成個政治體制，但反而改變唔到體制一部份既警察制度

咁每個行業都有佢嘅優缺點㗎啦 公務員低人工又唔穩定又要俾人屌的話只會有兩種情況：好似大陸d幹部咁濫權貪污/無人做

好人好姐撚會做政府工

你搞返掂你既logic未？咁即係可以定唔可以呀？上面先話like it or not, 係唔可以一刀切架啦，依家又話有某啲condition 又可以切啦喎 同埋香港由和平佔中到魚蛋，有幾多準備呀？如果冇魚蛋既失敗，又會唔會有依家既勇武？

點解改變唔到警隊制度 我係話考警隊改變唔到警隊制度姐 無乜權力 內部文化主流深藍 又要做太多違背良心嘅事

支共心諗正啦
你班child登仔快D推晒D人過去對面陣營

個logic就係唔可以直接一刀切 個d條件就係切嘅前設

想知e家推翻政府之後嘅計畫係咩同埋推翻政府係咪有民意基礎

唔係按唔按本子辦事嘅問題
而係你班人根本冇考慮人哋點解會按本子辦事
一嚟身處個機構所涉及嘅支出全部係公帑
二嚟每一樣嘢都係有規有矩
一個人做多咗，就可能牽連甚廣帶來好大影響
但你哋從來唔會去諗呢啲嘢
剩係屌咗先，就係因為方便唔到自己

西九係政府project黎㗎啵 你估無政府肯首佢地做唔做到呢d嘢啊拿

點解豆腐渣橋可以承重到兩架坦克

做得公務員就預左留係香港同生共死
仲可以焗埋高級既跳船
有得選擇既cs不妨去外國一試
有得揀既唔係問題
無得揀既留得係到都係希望香港可以重光
鬥黃亦無意義

贊同你嘅睇法

咁果時魚蛋之後計劃係咩，果時梁天琦有冇做民意調查，間接衍生出依家既勇武係咪天琦plan過晒先做？咁五大訴求之後計劃係咩，真係有普選咁民主/本土派有冇建立政府班子方針，冇係咪就唔洗爭取？咁解散警隊之後計劃係咩，冇係咪又唔洗爭取，直至我地有晒所有計劃為止都要唔出聲忍受警暴？

你講到依家香港政府好大權力同入面冇乜藍絲咁喎

你呢個係偽命題
01年之前公務員根本就無而家咁重要

係老董搞死咗市政局
香港人無咗市政權
變咗中央集權

正確方向應該係攞番市政權做番三級議會
還政於民

1. 魚蛋同推翻政府唔可以相提並論
2. 向政府提出訴求嘅意思姐係要政府諗橋拆掂佢 我地諗到的話要政府做乜
3. 普選姐係都係跟制度玩 唔係推翻建制

連登一向推崇無產階級專政

唔熟呢方面嘅嘢所以comment唔到 但認同政府要受更大嘅民意制衡

有一定權力 睇下係咪啱嘅人上到位

只能說一定無警隊咁藍

即係還掂佢地唔介意攬炒，就俾好應該你發洩吓，或者死全都抵啦，係咪咁？

邊個話要推翻政府？我話推翻現有公務員制度喎，照你咁講，推翻制度之後係政府要諗既事，我地要有乜準備？

市政局係可以做區內既任何嘢
政府政策局只係做中央統籌工作

財政獨立，全部市政局議員民選
有問題可以彈劾

而家公務員最大既矛盾係佢哋係政府出糧
打工九成人係為咗出糧，現實層面生活壓力就算佢幾黃都要跟指令做嘢

市政局根本上係人民控制
唔可以做出一啲同市民諗差好遠既嘢
所以董建華嗰陣先咁驚市政局

ok 咁你覺得公務員制度要點改？

makes sense thx for informing

點解一定冇警隊咁藍？睇黎你條友都係網上鳩up，咁律政署藍啲定警隊藍啲

點解我要諗，學你上面logic, 呢啲係政府要諗既野喎，「我地諗到的話要政府做乜」

其實公務員一定要按本子辦事 幫你影一張好似好小事 但如果所有野都可以得過且過 同支那一樣小職員貪層樓返嚟都仲得

true 問下姐 in case你有d咩諗法

更正番少少
市政局議員97之後有九個係委任

反而97之後嗰屆係全部民選

乜依家啲打手咁低質連基本logic都冇學過既

更正番少少
市政局議員97之後有九個係委任

反而97之前嗰屆係全部民選

我諗都係睇department

咁點解啲官可以因唔同案而減判呀？
咪就係因為法理情囉
你咁講
黑警都係按上頭本子辦事

咁點撚樣得出結論係「只能說一定無警隊咁藍」呀屌你

黑警就正正唔跟守則做嘢 自己set條rule 你可以話規矩之後都會改 但其實英殖嘅公務員守則真係幾完善 at least 投標啊 採購啊 已經算少好多漏洞俾人貪 雖然慢但systemic又相對少錯漏

憤青係唔會明你想講咩

根本成個公務員體系話事既就同市民作為
你做下面既公務員只可以聽從指令做嘢

睇下顏武周做緊Acting都可以俾人降番落嚟
每個人都會平衡自己同社會既利益

呢個係制度既問題，唔應該針對警隊
所以公務員都係一樣

講真。。。。
唔信其他國家會咁死板
幫手整個copy都話唔得囉。。。。

講真 公營機構真係應該謹慎多過寬鬆 我部門連wifi都無 電腦仲要唔上得網 我都覺得好撚麻煩 但其實都係保障資料無咁易外洩姐 幫你影一張好易 但幫得你影 班師奶都可以用埋部門資源影阿仔嗰啲補充練習 at least我部門執得好緊 所以班職員無得濫用 其實咁樣對個社會一定好過多壞 香港政府腐敗得咁快 就係一步步嘅鬆散造成嘅 一係去議員辦事處/Ngo影啦 年年收政府咁多錢結果就買迪士尼飛俾啲支那人去

講到免費服務咁。。。。。

美藉artist咁來打飛機？

問題係佢要我張身分證副本
唔通我失驚無神走去問佢叫佢幫手copy一張咩

唔係免費 不過你需要佢

你唔使咁偏激，佢地的確冇資格要求特赦，食兩家茶禮

呢個時間吹奏公務員幾咁偉大
幾咁不可或缺

睇黎樓主先最高招

拿 無講過公務員好偉大 佢地的確佔領唔到道德高地因為佢地上司係好紅 同埋唔少人都係諗住穩定打份工先做公務員 唔係為左咩喺體制內抗爭而做呢份工

只不過佢地確實對市民有貢獻n有存在必要 唔洗屌得咁應

有效制度？ 船名佢都可以同我打錯令我一系列文件全部無效，我搵海事處交人，佢打比我阿頭話我搞事，有效制度？？？？？

咁我地都需要黑警架，咁又點？唔改革得？

其實我懷疑你係高級黑

應我未？

覺得捉字蝨無乜討論價值 公務員體系咁多職系 唔係全部都深藍 如果係香港就玩完

咪係 好多人話人工好高咩 又無雙糧又無bonus
但又屌佢有得wfh 講到好似得公務員有咁
但明明政府出咗聲先有咁多公司肯跟
我早排先開個post幫人平反
但仲係有咁多唔帶腦上連登 要仇視公務員 中撚晒分化撚計做乜鳩

34以上先高級公務員

已經好撚貴

我覺得要視乎公務員係執行社會任務定係政治任務。 警察同消防員都係公務員，消防員淨係執行社會任務， 所以屬於社會體制嘅一部分; 但黑警係執行緊中共嘅政治任務， 所以屬於中共體制的一部分。 就算消防員唔表態係黃都唔會有事， 因為大家攻擊嘅係中共， 而消防員做嘅嘢並唔屬於中共體制內嘅任務。

所以，應唔應該攻擊公務員視乎佢哋係單純提供緊社會服務， 定係同時執行緊政治任務， 例如協助選舉舞弊、刻意放生政府高層(e.g. 僭建、霸佔官地)。 始終社會服務同政治任務之間係有界線， 過左界就係中共體制嘅一部分，畀人攻擊都合理。

成句同logic 前後矛盾都叫捉字蝨

公唔公開表態我覺得唔重要，反而工作態度更加重要。